# Domain

## vercel绑定私有域名

[vercel](https://vercel.com/)是一个可以免费托管和部署项目代码的平台，完成代码仓库的导入绑定和部署配置之后，只需要正常地向主分支更新代码，即可完成自动打包部署操作，非常地便捷。一般地，`vercel` 在 `Web` 项目部署完成后，会自动分配一个类似于 `[项目名].vercel.app` 的域名，自己访问肯定没有任何问题，但如果想要分享给其他人或者需要更好地传播，这个域名太不容易记住了。好在 `vercel` 本身有提供域名映射功能，即 `vercel` 建立了一个自己的 `DNS` 服务器，在我们将自己的私有域名绑定到 `vercel` 上的项目后，它将记录这个对应关系，如果我们再将私有域名的解析地址设置为这个服务器的地址，那么用户在浏览器地址栏中输入私有域名后，会直接访问 `vercel` 的这个服务器，服务器识别到 `referer`，读取映射关系，返回对应项目的部署内容，就完成了 `vercel` 项目到私有域名的绑定。

具体操作步骤如下：

### 1. 申请私有域名

建议在[阿里云](https://wanwang.aliyun.com/)上进行域名查询和购买，可以依据自己的喜好选择，冷门域名后缀更为便宜。

**注意:** 部分域名后缀不支持国内注册，即使购买了，也无法使用阿里云进行解析，且需要翻墙访问。可以尝试冷门英文+数字的域名名称和经典域名后缀（`.com`、`.cn`等）。

另外，将域名添加到购物车时，阿里云经常会推荐一些云服务器套餐，**一定要仔细分辨**，将套餐取消，如果在付款后发现金额不正确，云服务器相关产品是可以在**购买后72小时内**直接退款的！

### 2. 域名备案

[阿里云备案](https://beian.aliyun.com/)可以方便地完成备案操作，建议使用[阿里云App](https://hd.m.aliyun.com/act/download.html)，备案完成速度更快。如果跳过此步骤，在阿里云操作台的地址解析页面也有对应跳转菜单。

### 3. 域名解析

**第一步：**[阿里云控制台](https://dc.console.aliyun.com/next/index)页面左侧列表选中 `域名列表` 后，可以在右侧看到已经购买的域名，首先我们需要进行实名认证，如下图处：

![img](/assets/images/域名列表.png)

**第二步：**点击 `实名认证`，即可在页面中完成认证操作，个人网站使用 `快速认证` 流程即可。如果以前认证过，可以使用保存的模板快速填写。认证状态通常在提交申请后1~3个工作日内更新。

![img](/assets/images/域名实名认证.png)

**第三步：**点击对应域名右侧的 `解析` 链接，在新打开的页面中点击 `添加记录`，在弹窗中如下填写：

![img](/assets/images/域名解析.png)

**注意：**可以选择添加一条或两条记录，记录值都填写为 `vercel` 的 `DNS` 服务器地址：`cname.vercel-dns.com`，但主机记录一项分别填写 `@` 和 `www`，分别解析 `xxx.com` 和 `www.xxx.com` 格式的域名地址。当然，如图中只填写一个 `www` 的记录也可以，只需要在 `vercel` 的域名配置里对另外一个做重定向即可。

### 4. vercel域名配置

完成私有域名的解析后，即可在 `vercel` 中完成最后的配置。

![img](/assets/images/vercel项目部署配置页面.png)

![img](/assets/images/vercel添加Domain配置.png)

![img](/assets/images/vercel添加Domain配置推荐选项.png)

![img](/assets/images/vercel的单个Domain配置信息卡片.png)

至此，配置操作已经完成，只需要等待阿里云的域名解析生效即可。如果阿里云的解析记录只填写了一个，在[4. vercel域名配置](#_4-vercel域名配置)的第三张图中选择第一项，自动添加一个跳转记录即可。

如果解析生效了，域名配置里不会展示第四图中的错误信息，此时直接访问私有域名，即可见到部署好的Web页面了。
